《華爾街日報》：美商廠房集體撤出中國

美商廠房集體撤出中國

中美貿易戰能否和氣收場暫未知，但美國總統特朗普之前一輪的加徵關稅威脅已嚇怕一眾在中國生產的美國公司，《華爾街日報》報道，Crocs鞋履、Yeti保冷用具、Roomba吸塵機及GoPro攝影器材等品牌生產商，已在其他國家製造產品，以免被徵收高達25%的關稅。

港人熟悉的品牌Crocs，已在中國以外地區生產。

報道指，家具品牌Lovesac也加快將生產線移往越南，該公司在中國製造的商品已由年初的75%降至60%，並計劃今年底完全撤出中國，Lovesac行政總裁納爾遜稱，「當你一旦撤走，你不會再回來」。有公司稱，因很多中國出口貨品的關稅在5月由10%增至25%，令他們搬廠的步伐加快。Yeti表示，計劃年底前將保冷袋的生產線從中國撤走，Roomba吸塵機生產商iRobot則今年在馬來西亞開設生產線，預該公司明年運往美國的中國製貨品，將由今年6月的30%減至少於10%。該報道又指iPhone生產商蘋果也正考慮將部分產品的最後組裝工序移至其他國家。

Nike廠商：恐越南成下一個中國

越南近年成為設廠新興地，但彭博社報道稱，運動品牌Nike及Lululemon的供應商儒鴻(Eclat)認為越南也不安全，打算在印尼和柬埔寨設廠，未來3年也不會擴張越南生產線。儒鴻16年撤出中國，早已明白不可在單一國家製造全部商品，現時該公司五成衣服是在越南生產，而特朗普早前曾批評美國與越南的貿易不平衡，嚴重過美國與中國的，未知會否拿越南開刀。

越共信唔信得過？

27年最低 中國次季GDP僅增6.2%

中美貿易談判遲遲未有結果，對內地經濟的影響顯現，內地第二季國內生產總值(GDP)按年增6.2%，增速差過上一季，以及國際金融海嘯爆發後2009年首季的6.4%，是1992年內地有統計經濟數據以來，27年最低，而上半年GDP則按年增6.3%。國家統計局發言人毛盛勇表示，當前內外環境愈來愈嚴峻複雜，但與世界主要經濟體相比，「這個(增長)速度還是不低的」。

國家統計局公布，上半年GDP為45萬億元(人民幣，下同)，按年增6.3%；分季度看，首季增6.4%，次季增6.2%，經濟運行繼續保持在合理區間，延續「總體平穩、穩中有進」發展態勢。上半年社會消費品零售總額19萬億元，按年增8.4%，其中餐飲收入逾2萬億元，增9.4%；全國網上零售額4.8萬億元，增17.8%。上半年全國居民人均可支配收入15,294元，按年名義增長8.8%，扣除價格因素，實際增長6.5%。

有本港傳媒昨就第二季GDP成績，向毛盛勇提問中美貿易戰的影響程度，以及下半年GDP預計走勢，毛盛勇未有正面回應，僅重申自去年起全球經濟增長、包括國際貿易增長都有所放緩，而內地上半年經濟增速雖亦略有放緩，但仍平穩合理，「應該說是很不容易的」，且「現在經濟增長按照新發展理念，沒有刻意去追求增長速度」，故上半年GDP增長6.3%的速度是「比較扎實」，兼「有質量、可持續」。

可望實現全年目標
此外，毛提到，全年GDP目標是6%至6.5%之間，上半年有6.3%，為實現目標奠定了較好的基礎，預計下半年外部環境或仍比較複雜，國內仍有下行壓力，但經濟平穩運行的基本面不會變。

Donald Trump says his friendship with Xi Jinping not as good

“I used to say he was a good friend of mine,” Trump said on Monday at a White House event.

“We're probably not quite as close now. But I have to be for our country. He's for China and I'm for USA, and that's the way it's got to be.”

越共信唔信得過都好，喺美國面前一定會跪底，唔會好似中國咁死撐

推

近排好似少咗聽到 中國或成最大贏家？

比赤柬同支共好些少
至少西貢淪陷後，唔係清算南越知識份子/打土豪